道士涉藉詞治病脫女子衣服非禮 聲稱要向天庭攞數據

報稱道士的中年漢涉以驅鬼及檢查屍毒等理由，向分別患有癲癇症及過度活躍症的母女施以鹹豬手。案件今在區域法院續審，受害母親作供指，曾要求被告治病時不要脫她衣服以及避免身體接觸，但被告卻指「要有性興奮先可以幫到妳」，又謂驅鬼醫病要「攞數據，將玄珠掟上天庭，天庭會畀番數據我嚟醫病」。

年約40歲的女事主X今繼續於屏風後作供，講述首次被非禮的過程。前年8月28日，她羊癎病發，女友人邀請被告袁銘權（56歲）到她的住所，及後被告指她身體差，患有很多毛病，但稱可醫治她，隨即用左手撫摸及搓弄她的乳房，稱此舉可「保護心臟，回復元氣」。

指女事主體內有「兩個BB」

X指，被告的手其後慢慢移向她的下身，「打圈咁摸落去」，並將手指插進她的陰道，謂「要有性興奮先可以幫到妳」。X形容被告手指力度不大，但「好似人哋摷嘢咁撩吓撩吓」。被告隨即聲稱已取出他所說的「玄珠」，並開窗將「玄珠」拋走。

X續稱，被告三度重複有關動作，並說「天庭會收到玄珠」。她向被告表示不舒服，又問他會否繼續重複相同動作，被告稱「玄珠」會不斷產生，越來越多，又指X體內有「兩個BB」，需要為她掃走嬰靈及邪靈，繼續為她治病。

事後被告向她收取8,000元費用，X表示現金不足，僅交出2,500元，餘數分期歸還。X指，當時她剛病發抽筋，身體很虛弱，故沒有反抗能力，對於遭被告搓摸乳房及指插下體感到無奈。

帶徒弟上門「起結界」

被告其後致電她，稱會於9月3日晚上帶同徒弟到其住所，又指鬼上身很罕見，會讓徒弟同來，以了解何謂鬼上身。被告要求X預備五色花、佛像及香燭。被告依時帶同四名徒弟抵達，將一張寫滿佛教文字的黃布鋪在桌上，稱要為X的住所「起結界」，用黃布封大門，紅繩綁窗，不讓邪靈離開。

X這時再病發兼全身抽搐，被告捉住她的手，不斷唸唸有詞，又向在旁的徒弟稱正跟天界說話，並指X正被鬼上身，被告叫徒弟抬X入房，其後被告再次搓弄X的乳房及指插下體。X指當初被告稱帶徒弟上來，是讓他們了解甚麼是鬼上身，從沒說過要再脫衣。X認為，所謂的鬼上身只是藉口，自己已被騙。

被告被控於2016年8月28日至去年3月30日間，在長沙灣某單位內6次非禮女子X，並曾非禮X的15歲女兒Y，又於去年3月29日襲擊X。聆訊周一繼續。

【案件編號：DCCC176/18】

記者戴國輝

都無屌過